---
title: "Verde"
date: 2021-02-22
menu:
  sidebar:
    name: Verde
    identifier: Verde
    parent: poemas
    weight: 40
author:
  name: Mr Framework
  image: /images/author/Mr Framework.png
---

Sigo buscando el reflejo de tus ojos verdes, de esas dos esmeraldas de luz que siempre me miraron altivas como copa de pino, sigo luchando por seguir vivo, como una planta que escala desesperada las grietas de una cumbre borrascosa.

Sigo escuchando que el verde es el color de la esperanza, el color que siempre falta en mi arcoiris, el que me acompaña cuando huyo buscando escapar de otra crisis, corriendo al cesped siempre mas verde de mi vecino, persiguiendo tu luz tenue e ignorando el sol más fuerte que late en mi pecho.

Dicho y hecho. Voy a dejar de escuchar. Por una vez, será mi turno de hablar, o, mejor aún, de gritar, de que me escuchen encender las luces, de declararle a guerra a quienes dicen que es mejor que no sea yo mismo: voy a saltar al abismo, y se que, una vez abajo, le habré perdido el miedo al precipicio.

---

Tema: Verde

📸 : [Laura Lee](https://unsplash.com/@laura_lee) on Unsplash

#verde #green #poesiaenespañol #poesia #poetry
